點樣練發聲

新入行教書教左幾個月第一次叫到喉嚨發炎變埋感冒，好驚之後一路教書唔識發聲變失聲。之前聽講有d老師嚴重到喉嚨生野要做手術，到底要點避免...

推，今日既行動post

留名
經常性講多少少野就發唔到聲

唔好意思 借一借個位
［行動post]入黎睇！一個真正經濟攬炒既平安夜

求答

我中學老師都係喉嚨要做手術
但佢都五十幾歲

要谷起個腹肌

即係忍住度氣要硬晒講嘢?

唔係

練呼吸先
你試下深呼吸
如果喉嚨氣管d位會緊
你吸氣已經錯

呼氣都係
喉嚨 口腔肌肉會緊既話
都係錯

點樣feel條氣管有冇緊到？

純粹個人意見，我覺得個原理好似唱歌一樣
過度利用喉嚨係真係會損，長期係咁把聲真係唔駛要
試下利用丹田，個人講嘢都會有中氣啲
利申學咗唱歌幾年

你試下直接收縮自己氣管

唔得既話
一係就吞口水會縮一野
一係就吸一啖氣先，呼氣時嘗試緊閉氣管唔俾d氣呼出黎，會feel到氣卡住左，唔好太用力，太用力會傷到氣管

如果你呼吸有上面既緊縮感覺即係你用錯呼吸

如果無呢d緊縮感都唔好咁開心
你試下慢慢變大聲講野
越大聲你會越緊
即係你細聲時呼吸岩
大聲時錯